(上報)紅會叫捐血引發關公災難, 網民怒X !!

五月 5, 2017

現時香港紅十字會隔幾日就告急 , 血庫存量只夠 4日使用 , 呼籲香港人多點去捐血 . 紅十字會在官方 Facebook Page 出 Post 叫人捐血 , 誰不知引發更大的公關災難 .

香港紅十字會昨日在官方 Facebook Page 就出文「血庫存量僅餘4日，與我何干？但如果4天後急需接受輸血治療的是身邊人，仍然與你無關嗎？」本來看似沒什麼一句呼籲 , 卻引起網民強烈不滿 .

有網民認為紅十字會是「呼籲」捐血 , 用不著「恐嚇」更不用「詛咒家人」. 事件一再發酵 , 在網上快速散播 , 網民紛紛留言口誅筆伐 . 紅十字會最終在今日中午再出 Post 道歉及解釋血存少原因 .

不過網民又怎會這樣讓你自圓其說 , Lihk 討論區就有連登仔提出, 2007年紅會收集 205645單位血液(夠用) , 而 2016年就收集 258222單位血液(不夠用) , 十年間增長 25% , 但香港人口增長少於10% , 即使計算十年人口老化都不至於出現不夠用 , 希望紅十字會詳細透明公佈究竟血液使用情況 , 公院佔多少 , 私院佔多少 , 使用的人士國籍比例等 .

同時有人指出 , 紅十字會血液是無償供應給予公院及私院 , 但私院是利益集團 , 他們是賣血給病人 , 血液對於私院近乎無本生利 . 加上貿發局搞旅遊醫療 , 吸引更多外來人士來港治病 , 更加對血存量百上加斤 . 所以未來即使再多捐血者亦無法滿足需求 .

其實香港人充滿愛心 , 大家不是不想捐 , 而是需要紅十字會交代血液的流向及使用資料 . 總不能把無償得來的血液變成財團的賺錢工具 .

紅十字會根本係自己攞來賤

香港鬧血荒，前前後後都玩左好幾個月，但係問題根本係紅十字會自己玩嘢。以上次立法會選舉為準，深黃票源唔到兩成，當中又唔係全部都係高、膠、連三登嘅巴絲，根本喺社會嘅影響力好細。與其話係血荒係三登搞出來，不如睇清楚紅十字會有幾僵化。

首先，紅十字會嘅捐血目標係平均每日1,100包，一年就係401,500包。以成年男士可以每年捐五次血，成年女士可以每年捐四次，其實只要有8至10萬恒常捐血者，就唔會出現血荒。最近一次宣傳，講到全港得番四日存貨，其實每日仍然籌到九百幾包血。換言之，形成血荒嘅缺口，實際上只係每日百五包左右，一年就係55,000包。係咒罵人地屋企人，同三登巴絲開戰，紅十字會不如做以下動作。

1. 現時九間公眾捐血站之中，總部、西九龍、同中區三間係星期日休息，而閒日除左旺⻆站之外，都係晚上七點或之前就收工。對於「返工最大」嘅淺黃、淺藍而言，實際上就只有星期六同埋部份站嘅星期日先可以捐血。筆者嘅淺黃豬豬朋友，每次捐血都要等個幾鐘，仲經常等等下要去食飯、接仔、睇戲，等得一半就迫住要放棄。官僚心態嘅極致，就係連你班賤民無私奉獻，都要就佢嘅時間，「my way or the high way」。

2. 香港有16萬公務員，其中62,000係紀律部隊，更係有一定體力要求。如果紅十字會可以勸到所有紀律部隊每年每人捐一次血，已經超過現時嘅缺口。如果可以令到全體公務員每年每人捐兩次半血，更加係提供哂所有血源，根本可以不假外求。

3. 香港有12,000中國留學生。點解唔動員佢地捐血？只要佢地都捐足四次或五次嘅上限，已經係54,000包，基本上補足左現時缺口。而且如果俾中國留學生做到依樣野，班港獨分子就少左個藉口去歧視人地，反而可以促進融合。完全唔做，係唔係佢地嘅血矜貴過土生賤民？

當然，以上幾個方法，無可能單一招可以100%解決問題。但係處理危機，幾時都係依個方案補到20%，果個方案補到20%，加加埋埋就係答案。紅十字會依幾樣基本步驟都唔做，就急不及待咁同後生仔開戰，到底係懶，係蠢，定係突登挑起矛盾？

深圳果間港大醫院會唔會用香港d血液

同時有人指出 , 紅十字會血液是無償供應給予公院及私院 , 但私院是利益集團 , 他們是賣血給病人 , 血液對於私院近乎無本生利 . 加上貿發局搞旅遊醫療 , 吸引更多外來人士來港治病 , 更加對血存量百上加斤 . 所以未來即使再多捐血者亦無法滿足需求 .

屌你老母呢樣野真係好仆街

聽講有跨境救護車兩邊走，車上面有無血包就要問下了

先不論你個聽講係咪正確

全港應該無一個血庫咁做野, 係車度擺定血

醫療旅遊!?咁更加唔捐了

你一篇兩篇廣告Fb post就話可能係公關講錯嘢
但家下一而再再而三
每次出聲都係將個責任放喺年輕人度
咁已經唔係公關部門嘅問題
而係成間機構個取態就係咁
唔好諗住一句公關災難就可以淡化紅會嘅責任
紅會成間機構由上至下全部都係仆街

佩服

橙汁咩 隨手可拿

,

好波

叫d老人家去捐

應大力推廣此方案

講真 字字珠璣
集中晒lihk咁多巴打講過既論點再整合成精要版
佩服

樓上班人擇哂名 反社會

有道理，不過數字有d唔準確喎，男士係每75日捐一次，女士就105日。換言之頂盡男士一年捐4次，女士3次，零頭唔計啦俾人就下時間啦
同埋紅會suppose係政治中立，所以佢哋唔會(?)叫某種/職業人去捐
所以責任應該係政府到? 唔夠血用，唔係醫管局嗌救命㗎咩，定係紅會meet唔到target俾人捽數......

anyway我覺得叫公務員去捐真係幾好，政府可以放佢哋time off去捐(反正有部分嘅工作都唔繁忙)，又可以一車車咁送佢哋去捐血(番工時間捐血站冇咁多人)，如果政府都唔帶頭支持，好難說服其他人去喎